★CitiBank櫃員機出簡體字！ 職員稱一般只會顯示繁體中文或英文

香港自動櫃員機用簡體字？真定假㗎？有網民在網上討論區貼文，指今晚(23日)7時半，在沙田廣場兩部CitiBank的自動櫃員機入卡，但在選擇中文服務後，卻顯示出一行不尋常的簡體字，寫道：「請輸入您的自动柜員机卡個人密碼，然後按輸入」。由於香港銀行甚少使用簡體字，未免令人感撲朔迷離。

該名網民指，在輸入一半密碼後便感事有蹊蹺，遂即時退卡，並致電CitiBank熱線查詢，其職員稱一般櫃員機只會顯示繁體中文或英文，他懷疑櫃員機是否被黑客入侵，也擔心其他人會受騙蒙遭受損失。

該貼一出，旋即引起一片嘩然。有網民斷言，該部自動櫃員機一定有問題：「(正常顯示)吾(唔)會甘(咁)」；也有網民質疑，櫃員機或被做手腳，以盜取卡主密碼；有網民則建議事主即刻更改密碼。

東網記者已聯絡CitiBank查詢事件，正等候回覆。

部機已被支化

已經支化

哇我好驚，聽日攞錢先

你既戶口存款跟本不存在

今日去入錢見到
聽日cut acct

ps. 打電話就可以cut

Citi我屌你咩

Citi bank用戶用住其他銀通櫃員機先（例如渣打、東亞、大新等等）

一般 software 做 internationalization/localization
都係會將啲 output message/text 放落獨立廿於 program 嘅 resource /properties file
你個 software 預計 deploy 落唔同國家
可以搵人就住啲 system message code 翻譯過之後 import 入去個 software package
跟住真正嚮終端機 set deployment locale
咁而家有兩個問題
1. 套 software 已預備好簡體中文 resource
2. Deployment 嗰時 set 咗簡體

Hacked

CitiBank熱線查詢，其職員稱一般櫃員機只會顯示繁體中文或英文

你打去熱線 點會識答呢啲IT狗問題

CitiBank 正仆街黎

原本仲諗住去開citigold

依家唔駛啦, 屌佢老母

之前諗住去開返個account
宜家可以慳返

又唔洗嘅,睇下citibank點解話先再決定吧,如果佢係親支仲會用VISA atm card咩?一早用咗銀聯啦.

琴日撳錢嗰陣都見到
唔用citi既話有咩更好既選擇

之前大大隻殘字放門口叫中國人開户口

都係拎哂所有錢出黎轉hsbc

citibank? 不了